поле заполняется 1 способом

1) массив от 0 до 15

где каждый элемент сумма степеней двойки куда можно отсюда уехать

```
         ^ 2 (der 1)
         |
         |
4 (der 2)|
<------------------> 1 (der 0)
         |
         |
         |
         ▼ 8 (der 3)
```
der: данные с компаса и номер направления

робот по умолчанию смотрит на 1 (право на рисунке), для него это верх, потом этот блок "перемножаться" на данные компаса, и получается блок относительно карты

надо использовать с++11 (он автоматически используется в Ардуино)

![8.jpeg](https://habrastorage.org/files/17c/5a2/a60/17c5a2a601e64fe7abbd3e4c5c6df218.jpeg)